\chapter*{Введение}
\label{sec:afterwords}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}
Задача геолокации по изображениям состоит в нахождении соответствия между изображением (или набором изображений) и точкой на поверхности Земли.
Первые работы в области использовали карту для визуальной локализации, однако в дальнейшем работы используют более сложные техники, не предполагающие наличия доступа к карте для использования программы.
Задача геолокации по изображениям имеет множество приложений в различных сферах человеческой деятельности. На различных масштабах это могут быть: 
\begin{itemize}
\item ориентация в помещениях (сопоставление фотографии и точки на плане  этого помещения),
\item автоматизированное определение местоположения по фотографии без геотегов,
\item помощь в ориентации в незнакомой среде.
\end{itemize}

Работа состоит в создании системы, позволяющей решить задачу геолокации по изображениям и исследовании некоторых подходов к решению подобной задачи:
рассмотрение её как задачи классификации, свёрточные сети для классификации изображений, использование последовательностей изображений для улучшения точности локализации, применение комитетных методов и рекуррентных нейронных сетей для обработки этих последовательностей. Для возможности включения разработанной системы в более крупную систему используется гипертекстовый программный интерфейс \texttt{HTTP-API}.

Актуальность данной работы проявляется в:
	\begin{itemize}
		\item Проблематика данной области интересна в широком круге применений, таких как: 
		поиск расположения определённого объекта, автоматическое отслеживание преступника по фотографии с места проишествия , теоретические исследования алгоритмов глубокого обучения для многоклассовой пространственной классификации. Выиграют от решения этой проюлемы специальные службы и корпорации, занимающиеся подобными вещами.
		\item Задача "Визуальной локализации" \cite{im2gps} (альтернативное название задачи геолокации по изображениям), поставленная в области
		компьютерного зрения одной из первых оказалась непростой как для компьютеров,
		так и для людей. Первой была работа У. Б. Томпсона (Университет Юты) и других \cite{thompson1999geomReas}, основанная на распознавании деталей ландшафта и сопоставлении их с картой местности.
		Однако при наличии объёмных обучающих выборок ситуация значительно улучшается. Современные работы Т.Вейанда (Google) и И.Кострикова (RWTH Aachen) \cite{weyand2016planet} показывает значительные успехи в данной области.
			
	\end{itemize}

	Все предыдущие работы используют значительные объёмы данных и вычислительные мощности, а потому интересна задача решения подобных задач на менее производительном железе, что может быть полезно для развёртывания этой  технологии в рамках мобильного приложения.

	Новизна работы состоит в использовании для решения задачи современных методов машинного обучения, применения нового обучающего набора и методе его получения.
	
	Суть исследования --- разработка и описание алгоритма геолокации на основе набора изображений.

